% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=c5480&id=2G12-1&n=2&d=10&s=1&alea=ozor
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie repérée
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O\,;\,I\,,\,J)$, on donne les points suivants : $Q\left(-2\,;\,-7\right)$ et $R\left(6\,;\,-1\right)$. \\Calculer la distance $QR$.\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O\,;\,I\,,\,J)$, on donne les points suivants : $R\left(10\,;\,5\right)$ et $S\left(6\,;\,-5\right)$. \\Calculer la distance $RS$.\end{minipage}\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=c5480&id=2G12-1&n=2&d=10&s=1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique la formule aux données de l'énoncé :

\medskip
$\phantom{On applique la formule  : } QR=\sqrt{\left(x_R-x_Q\right)^{2}+\left(y_R-y_Q\right)^{2}}$\\$\phantom{On applique la formule  : }QR=\sqrt{\left(6-(-2)\right)^{2}+\left(-1-(-7)\right)^{2}}$\\$\phantom{On applique la formule :        } QR=\sqrt{64+36}$\\$\phantom{On applique la formule  :        } QR=\sqrt{100}$\\$\phantom{On applique la formule  :     } QR=10$\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique la formule aux données de l'énoncé :

\medskip
$\phantom{On applique la formule  : } RS=\sqrt{\left(x_S-x_R\right)^{2}+\left(y_S-y_R\right)^{2}}$\\$\phantom{On applique la formule  : }RS=\sqrt{\left(6-10\right)^{2}+\left(-5-5\right)^{2}}$\\$\phantom{On applique la formule :        } RS=\sqrt{16+100}$\\$\phantom{On applique la formule  :        } RS=\sqrt{116}$\\$\phantom{On applique la formule  :     } RS=2\sqrt{29}$\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
Si $A(x_A\,;\,y_A)$ et $B(x_B\,;\,y_B)$ sont deux points d'un repère orthonormé, alors on a : $AB=\sqrt{\left(x_B-x_A\right)^{2}+\left(y_B-y_A\right)^{2}}$.\\
Appliquez cette formule aux données de l'énoncé.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item     $QR=10$
	\item  $RS=\sqrt{116}=2\sqrt{29}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}
